涉用水淋內地女生指罵「大陸人」，城大女義士被控襲擊准保釋

【星島日報報道】33歲城大本地女生去年9月涉嫌在城大圖書館，用水淋向廁格內1名不相識的內地女生，並以英文罵對方「大陸人」，被控普通襲擊。案件今早在西九龍裁判法院首次提堂，辯方申請被告毋須答辯獲准，案件押後至3月26日再訊，以待辯方索取文件及法律意見。被告獲准以500元保釋，期間不得離港，須交出旅遊證件，每周到警署報到2次。

被告蔡詠儀被控於2020年9月15日，在香港城市大學楊建文學術樓3樓邵逸夫圖書館襲擊曾慧昭。據了解被告在去年9月被捕，獲准保釋後未有依時到警署報到被警方通緝，昨日再次被捕後，今早被押解上庭。